<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Entraîneurs on Club d’athlétisme Corsaire-Chaparral</title>
    <link>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/</link>
    <description>Recent content in Entraîneurs on Club d’athlétisme Corsaire-Chaparral</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-ca</language>
    <copyright>Tous droits réservés.</copyright>
    
	<atom:link href="https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Alexanne Prince-Pelletier</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/alexanne-prince-pelletier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/alexanne-prince-pelletier/</guid>
      <description>Alexanne Prince-Pelletier, athlète depuis 10 ans et nouvellement entraîneure au sein du club Corsaire-Chaparral pour la catégorie Colibri (7-8 ans). Elle a suivi la formation d&amp;rsquo;entraîneure niveau 1 du PNCE en octobre 2012.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carole Crevier</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/carole-crevier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/carole-crevier/</guid>
      <description>Carole Crevier, qui fut de 1986 à 2006 l&amp;rsquo;entraîneur-chef du COCH, est directrice du comité organisateur des compétitions du Club et entraîneur-spécialiste du sprint et des haies.
Elle-même coureuse de 400 m haies aux Jeux du Canada à St-John’s, Terre-Neuve, en 1977, elle est aujourd’hui l’entraîneur personnel de Marie-Ève Dugas (championne universitaire canadienne au 60 m et 60 m haies en 2008), et de Simon Léveillé (12e au Championnat du monde junior au 110 m haies et 9e au Jeux du Commonwealth jeunesse en 2008).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>David Montreuil-Jean-Pois</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/david-montreuil-jean-pois/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/david-montreuil-jean-pois/</guid>
      <description>Récemment cité dans la revue &amp;ldquo;Athlétisme et course sur route&amp;rdquo; de la Fédération québécoise d&amp;rsquo;athlétisme (numéro 85, sept-oct 2006, page 15) comme étant l&amp;rsquo;un des meilleurs sprinters en salle au pays, David Montreuil-Jean-Pois nous fait l&amp;rsquo;honneur de se joindre au Corsaire-Chaparral comme entraîneur au club-élite.
C&amp;rsquo;est en outre un David très fier de sa récente collation de grade, à titre de bachelier en éducation physique de l&amp;rsquo;Université de Sherbrooke, qui s&amp;rsquo;est prêté à cette entrevue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gloriana Guipi-Bopala</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/gloriana-guipi-bopala/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/gloriana-guipi-bopala/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Louis-Olivier Brassard</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/louis-olivier-brassard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/louis-olivier-brassard/</guid>
      <description>Dès son premier entraînement au club, Louis-Olivier a eu la piqûre pour l&amp;rsquo;athlétisme : c&amp;rsquo;était le début d&amp;rsquo;une grande passion.
Ayant touché multiples disciplines lors de ses premières années comme athlète, Louis-Olivier se spécialise en demi-fond dans les épreuves de 800 mètres, 1500 mètres et steeplechase.
Louis-Olivier a cumulé plusieurs expériences en tant qu&amp;rsquo;athlète, que ce soit lors des Jeux du Québec (comme athlète ainsi que comme entraîneur), lors des championnats canadiens (dont les Jeux de la Légion canadienne) ou lors des compétitions sur le circut universitaire, notamment les championnats nationaux de cross-country.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marc-Olivier Guindon</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/marc-olivier-guindon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/marc-olivier-guindon/</guid>
      <description>Athlète participant aux Jeux du Québec en 2003 et 2005, Marc-Olivier Guindon est encore aujourd’hui athlète au sein du COCH et passionné de sprint sur 100 m et 60 m. Tenter de courir un jour le 100 m dans les 10 secondes ? Oui, Marco Guindon aime se fixer des objectifs. Et il sait aussi les diversifier: en attendant les 10 secondes, il aspire à participer aux Jeux olympiques, suite à sa sélection en 2011 sur l’équipe de développement nationale de skeleton.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michel Genest-Lahaye</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/michel-genest-lahaye/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/michel-genest-lahaye/</guid>
      <description>Professeur d&amp;rsquo;éducation physique à l&amp;rsquo;école St-Pierre à Sainte-Thérèse et détenteur d&amp;rsquo;une maîtrise en physiologie, Michel Genest-LaHaye est spécialiste de la perche, du sprint et des haies, ainsi que des épreuves combinées. Ayant débuté sa carrière de coach comme assistant-entraîneur de Richard Crevier chez le Vert et Or de l&amp;rsquo;Université de Sherbrooke en 1997-98, il est entraîneur au COCH depuis 1999. Il supervise couramment 6 athlètes de la section Élite.
Sa carrière d&amp;rsquo;athlète commence en 1990 au Club d&amp;rsquo;athlétisme de Sherbrooke affilié au Vert et Or.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nadine Lauzon</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/nadine-lauzon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/nadine-lauzon/</guid>
      <description>&amp;mdash; Nadine, c&amp;rsquo;est dur! C&amp;rsquo;est trop dur !
&amp;mdash; Mais oui, je comprends&amp;hellip;je suis passée par là, je l&amp;rsquo;ai fait moi aussi !
&amp;mdash; Mais Nadine, c&amp;rsquo;est pas faisable ça !
&amp;mdash; Mais oui, ça se fait, la preuve, je l&amp;rsquo;ai fait, moi, dans mon temps !
 Nadine Lauzon, entraîneure en sprint et haies depuis 1991, sourit en racontant cela. Inlassablement, elle fait vivre aux jeunes du club école cet apprentissage qui fut le sien en tant qu&amp;rsquo;athlète du COCH de 1986 à 1996.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nathalie Prince</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/nathalie-prince/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/nathalie-prince/</guid>
      <description>Résidente de Mirabel, Nathalie a travaillé 25 ans à temps plein pour la commission scolaire de la Seigneurie-des-Mille-Îles comme enseignante en éducation physique. Bachelière en éducation physique de l’Université de Montréal, elle est aussi certifiée entraîneure de niveau 3 par l&amp;rsquo;Association canadienne d&amp;rsquo;athlétisme.
D&amp;rsquo;abord athlète depuis la naissance du club, elle représente la région des Laurentides dans les épreuves de saut en hauteur et saut en longueur lors de ses premiers Jeux de Québec en 1977.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nicolas Harel</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/nicolas-harel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/nicolas-harel/</guid>
      <description>Professeur d&amp;rsquo;éducation physique au secondaire, entraîneur depuis 2003 au Corsaire-Chaparral, et nommé en 2006 le nouvel entraîneur-chef du Club, Nicolas Harel se spécialise dans la discipline du sprint plat auprès d&amp;rsquo;une quinzaine d&amp;rsquo;athlètes du club Élite.
C&amp;rsquo;est en 1995 que Nicolas a l&amp;rsquo;heureuse idée de tenter sa chance, sans réelle expérience en athlétisme, aux sélections dans sa région en vue d&amp;rsquo;une participation aux Jeux du Québec. Il se qualifie, et coup de théâtre en tout début de carrière, il remporte la médaille d&amp;rsquo;or au 100m, ainsi que la médaille d&amp;rsquo;or au 200m!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nicolas Riopel</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/nicolas-riopel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/nicolas-riopel/</guid>
      <description>Après avoir été athlète depuis qu’il est colibri, Nicolas s’est spécialisé dans le demi-fond. C’est en ayant pratiqué des disciplines allant du 600 mètres au 5000 mètres tout en passant par le steeplechase, qu’il a été en mesure de gagner de l’expérience dans ce domaine. Nicolas a aussi pu participer sur la scène régionale, provinciale, ainsi que nationale au cours des années. Il a eu la possibilité de participer aux Jeux du Québec 2014 et 2016, aux Jeux de la Légion canadienne et à divers championnats canadiens de cross-country.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robert Lavoie</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/robert-lavoie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/robert-lavoie/</guid>
      <description>Robert Lavoie est un entraîneur du COCH spécialiste des lancers et détient un certificat d&amp;rsquo;entraîneur niveau 3 reconnu par l&amp;rsquo;Association canadienne d&amp;rsquo;athlétisme.
À titre d&amp;rsquo;entraîneur, il a une longue liste de réalisations à son actif, incluant notamment sa participation à divers événements internationaux tels que les Jeux du Canada et les Jeux de la Francophonie. Il est membre de la commission technique provinciale et est responsable de l&amp;rsquo;évolution des différents lancers auprès de la Fédération québécoise d&amp;rsquo;athlétisme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sabrina Lavigne</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/sabrina-lavigne/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/sabrina-lavigne/</guid>
      <description>Participation au Jeux du Québec en 2016. Membre de l&amp;rsquo;équipe championne canadienne de cross country collégial en novembre 2017 avec les Nordiques de Lionel-Groulx.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Émile Brassar</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/emile-brassard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/club/entraineurs/emile-brassard/</guid>
      <description>D&amp;rsquo;abord athlète en lancer avant de se lancer à fond dans le demi-fond, Émile Brassard a côtoyé de nombreux athlètes et entraîneurs avant de se spécialiser dans les courses de 400 mètres, 800 mètres et 1500 mètres. Ayant participé aux Jeux du Québec de 2010, 2012 et 2014 à titre d&amp;rsquo;athlète et à ceux de 2016 en tant qu&amp;rsquo;entraîneur-accompagnateur, Émile a également accumulé les expériences en athlétisme, cross-country et course sur route à l&amp;rsquo;occasion de nombreuses compétitions au Québec, à Ottawa et aux États-Unis, tant sur le circuit scolaire que civil et universitaire.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>