<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Le club on Club d’athlétisme Corsaire-Chaparral</title>
    <link>https://corsaire-chaparral.org/club/</link>
    <description>Recent content in Le club on Club d’athlétisme Corsaire-Chaparral</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-ca</language>
    <copyright>Tous droits réservés.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://corsaire-chaparral.org/club/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Entraînements</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/club/entrainements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/club/entrainements/</guid>
      <description>À la saison prochaine! Les entraînements reprendront à l&amp;rsquo;automne (la date officielle sera communiquée au début du mois de septembre) après un congé bien mérité pendant tout le mois d&amp;rsquo;août.
Bon été!
 Lieux d&amp;rsquo;entraînement Les entraînements ont lieu au Stade Richard-Garneau, ainsi qu&amp;rsquo;au bloc sportif de la Polyvalente Sainte-Thérèse qui lui est adjacent.
401 Boulevard du Domaine Sainte-Thérèse, QC J7E 4S4  Dans le but d&amp;rsquo;alléger les plateaux sportifs de la polyvalente durant la session d&amp;rsquo;hiver, certains entraînements des athlètes de catégorie juvénile et plus vieux peuvent se donner à l&amp;rsquo;école Saint-Pierre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guide de l&#39;athlète COCH</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/club/liens-ressources/guide-athlete/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/club/liens-ressources/guide-athlete/</guid>
      <description>Guide de l’athlète 2018 : Première compétition d’athlétisme Ce guide s’adresse aux nouveaux athlètes et aux parents, et permet d’éviter les erreurs les plus fréquentes et de prévoir les oublis!
Ce guide a initialement été préparé par Camille Riopel.
Comment m’inscrire à la compétition? L’entraîneur doit avoir préalablement indiqué à l’athlète les épreuves auxquelles il devra participer. Pour s’inscrire aux différentes compétitions, il faut écrire à Nadine Lauzon au corsairechaparal@hotmail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inscription</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/club/inscription/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/club/inscription/</guid>
      <description>Inscription en ligne : pour procéder à votre inscription, vous devez faire une demande d’inscription via le Portail Corsaire-Chaparral (lien au bas de cette page).
Informations générales et politiques d&amp;rsquo;inscription Le coût d’inscription est établi selon l’année de naissance de l’athlète. L’inscription comprend l’affiliation à la Fédération québécoise d&amp;rsquo;athlétisme et les frais d’entraînement pour la période du 1er septembre au 31 août de l&amp;rsquo;année suivante. Par le biais d&amp;rsquo;activités de financement et de subventions, le club assume les frais d&amp;rsquo;inscription de l&amp;rsquo;athlète aux compétitions sélectionnées par l&amp;rsquo;entraîneur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liens et ressources</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/club/liens-ressources/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/club/liens-ressources/</guid>
      <description>Vous trouverez sur cette page des liens vers des ressources utiles.
 Guide de l&amp;rsquo;athlète COCH Fédération québécoise d&amp;rsquo;athlétisme Jeux du Québec : critères de sélection, Laurentides (mis à jour le 27 avril 2018)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Records et statistiques</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/club/records-statistiques/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/club/records-statistiques/</guid>
      <description>Records du club (1976-2016) Ces statistiques regroupent les meilleures performances de chaque catégorie pour chaque épreuve depuis les débuts du club.
Dernière mise à jour : 24 août 2016.
Records du club
Records comparatifs (1976-2016) Statistiques sous forme de tableau comparatif réunissant les performances du club, du stade, du Québec, du Canada.
Dernière mise à jour : 24 août 2016.
Records comparatifs
Statistiques femmes (1976-2016) L&amp;rsquo;ensemble de toutes les meilleures performances par saison par athlète chez les femmes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À propos du club</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/club/a-propos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/club/a-propos/</guid>
      <description>Qui sommes-nous? Fondé en 1976, le Club d&amp;rsquo;athlétisme Corsaire-Chaparral (le COCH) est un organisme sans but lucratif, géré par un conseil d&amp;rsquo;administration élu en assemblée générale, et dont la mission est de promouvoir l&amp;rsquo;athlétisme auprès d&amp;rsquo;une clientèle de 8 ans et plus, principalement dans le territoire situé au nord de la région métropolitaine de Montréal (Basses-Laurentides, Laurentides et Lanaudière).
Nos objectifs Former les jeunes à la compétition athlétique, spécifiquement dans les disciplines de piste et de pelouse, favoriser le développement humain, enseigner la poursuite d&amp;rsquo;objectifs personnels, et entraîner les athlètes de pointe au niveau national et international, tels sont les buts du COCH depuis ses débuts.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>