<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Compétitions on Club d’athlétisme Corsaire-Chaparral</title>
    <link>https://corsaire-chaparral.org/categories/comp%C3%A9titions/</link>
    <description>Recent content in Compétitions on Club d’athlétisme Corsaire-Chaparral</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-ca</language>
    <copyright>Tous droits réservés.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://corsaire-chaparral.org/categories/comp%C3%A9titions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Corsaire-Chaparral Invitation</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/competitions/corsaire-chaparral-invitation/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/competitions/corsaire-chaparral-invitation/</guid>
      <description>Le club d&amp;rsquo;athlétisme Corsaire-Chaparral organise annuellement sa compétition estivale avec, au programme, un ensemble d&amp;rsquo;épreuves pour les athlètes de catégories benjamine à senior.
Cette compétition tient également lieu de finale régionale des Laurentides en vue des Jeux du Québec à Thetford. Pour de plus amples informations concernant les critères de sélection, consultez la section Jeux du Québec du site web de la FQA.
Informations générales La rencontre se déroule sur une piste synthétique comportant 8 corridors en courbe et 10 en ligne droite, avec des aires de saut constituées de la même surface de caoutchouc Regupol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finale régionale des Jeux du Québec</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/competitions/finale-regionale-jq/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/competitions/finale-regionale-jq/</guid>
      <description>Répondant régional pour l&amp;rsquo;équipe des Laurentides en athlétisme : Louis-Olivier Brassard
En vue de la 53e finale provinciale des Jeux du Québec 2018 à Thetford, le club d&amp;rsquo;athlétisme Corsaire-Chaparral organisera la finale régionale des Laurentides pour les épreuves d&amp;rsquo;athlétisme. Cette épreuve servira de qualification pour les athlètes désirant faire partie de la délégation laurentienne à la grande finale provinciale des Jeux.
C&amp;rsquo;est la Corsaire-Chaparral Invitation qui tiendra lieu de finale régionale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Challenge André-Harel</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/competitions/challenge-andre-harel/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/competitions/challenge-andre-harel/</guid>
      <description>Le club d&amp;rsquo;athlétisme Corsaire-Chaparral organise annuellement sa compétition hivernale avec, au programme, un ensemble d&amp;rsquo;épreuves pour les athlètes de catégorie benjamine à senior. La rencontre se tiendra au Complexe sportif Claude-Robillard, à Montréal.
Pour célébrer la mémoire du regretté André Harel, l&amp;rsquo;un des figures fondatrices du club, la traditionnelle Classique hivernale a été rebaptisée sous le titre éponyme de Challenge André-Harel.
Informations générales Téléchargez le document technique.
Liste des participants (mise à jour le 2018-02-02)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Festival en salle pour jeunes</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/competitions/festival-en-salle-pour-jeunes/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/competitions/festival-en-salle-pour-jeunes/</guid>
      <description>Cette rencontre en gymnase s&amp;rsquo;inscrit dans le circuit Les Premières Foulées Bruny Surin. L&amp;rsquo;événement s&amp;rsquo;adresse aux jeunes de catégories colibri, minime et benjamin et prendra la forme d&amp;rsquo;un pentathlon de cinq épreuves pour tous (voir le document technique pour les détails). Cet événement est sanctionné par la Fédération Québécoise d&amp;rsquo;Athlétisme.
Informations générales Responsable : Nathalie Prince
Document technique
Résultats 2017
Lieu Polyvalente Sainte-Thérèse
401 boulevard du Domaine, Sainte-Thérèse J7E 4S4</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Challenge Jean-Paul Baert</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/competitions/challenge-jean-paul-baert/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/competitions/challenge-jean-paul-baert/</guid>
      <description>Si vous trouvez amusant de voir un lanceur de marteau lancer le javelot, attendez de voir l&amp;rsquo;inverse!
 Informations générales Le Challenge Jean-Paul Baert, organisé annuellement à la fin de la saison estivale, est un défi regroupant l&amp;rsquo;ensemble des épreuves de lancer en athlétisme : le poids, le disque, le javelot et le marteau.
Emplacement Stade Richard-Garneau
401 Boulevard du Domaine
Sainte-Thérèse, QC J7E 4S4</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crépuscules estivaux</title>
      <link>https://corsaire-chaparral.org/competitions/crepuscules/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corsaire-chaparral.org/competitions/crepuscules/</guid>
      <description>Informations générales Le club d&amp;rsquo;athlétisme Corsaire-Chaparral est heureux d&amp;rsquo;offrir une nouvelle série de crépuscules pour la saison estivale 2018. Une variété d&amp;rsquo;épreuves (piste et concours) est proposée au travers de plusieurs rencontres en soirée.
Tout le matériel est fourni par les organisateurs.
Les athlètes de toutes catégories peuvent participer dans les épreuves ouvertes, selon les normes de leur propre catégorie.
Inscription  Par courriel (jusqu’à 3 jours avant l’événement) à chronometrage@corsaire-chaparral.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>